**TrueVision3D**是一个[商业的](../Page/商业.md "wikilink")3D[遊戲引擎](../Page/遊戲引擎.md "wikilink")，由Sylvain
Dupont 在 1999年开发。

TrueVision3D
引擎完全由[C++编写](../Page/C++.md "wikilink")，以[Microsoft](../Page/Microsoft.md "wikilink")
[DirectX](../Page/DirectX.md "wikilink")
[API为底层](../Page/API.md "wikilink")，当前版本支持[DirectX](../Page/DirectX.md "wikilink")
9.该引擎可以被多种编程语言使用：[C++](../Page/C++.md "wikilink")、[C\#](../Page/C♯.md "wikilink")、[Delphi](../Page/Delphi.md "wikilink")、[Visual
Basic](../Page/Visual_Basic.md "wikilink")（6以及
.NET）等。当前的发布版本为6.2，6.5版还在开发中。

## 特征

6.5版包含：3D引擎，多媒体引擎，网络引擎。SDK内包含许多工具用以加速开发：阴影编辑器，模型查看器，多种模型格式输出插件以及特殊效果编辑器。

### 编程语言支持

  - Visual Basic 6 (VB6)，使用 ATL/COM Library
  - Visual Basic.Net (VB.Net) 使用Managed Library
  - C\# 使用 Managed Library
  - Delphi 使用ATL/COM Library
  - C++ 使用库文件
  - ...其他使用ATL/COM 或 .NET-的语言

### 3D 引擎

  - 完全支持[DirectX](../Page/DirectX.md "wikilink") 9
  - SM 3.0顶点／像素阴影
  - 优化硬件 T\&L 支持
  - DirectX 硬件光线支持（自动管理灯光）
  - 快速多边形剔除（球形及立方体）
  - 四叉树快速地形渲染
  - LOD地形
  - 地形多级贴图
  - TVO（八叉樹）地图，支持室内布景
  - 广告牌-基于粒子系统
  - 支持X, TVA, TVM 模型
  - 优化顶点阴影和硬件像素级渲染
  - 大气效果，包括雾，云，天空（立方体和球面系统）
  - 可视效果，诸如深景，体积光，雾
  - DOT3 碰撞系统（像素级）
  - 支持偏移、切线、和物体空间的碰撞映射
  - 在低度模型上支持高度模型法线
  - 阴影模版
  - MAP -\> TVO 编辑器
  - 快速2D界面绘制（使用默认字体）
  - 用于碰撞的高级光线冲突检测
  - 骨骼、关键帧动画
  - 骨骼模型蒙皮
  - 骨骼旋转动画
  - 统一角度系统（弧度制和角度制）

### 多媒体引擎

  - 硬件／软件声音混合
  - 无限制同时发声
  - 支持[MP3](../Page/MP3.md "wikilink")，[WAV](../Page/WAV.md "wikilink")，MOD，SM3，IT，MID，RMI，SGT格式
  - 3D音效
  - 高级声音效果（如回声）
  - 播放所有格式的影像文件

### 物理引擎

  - 以原始的球体、立方体、圆柱体建造人体
  - 简单布娃娃系统物理支持
  - 完全自动的碰撞支持
  - 优化快速绘图系统

### 网络引擎

  - 优化实时游戏网络系统
  - 支持客户端／服务端，及点对点模式
  - 支持UDP套接字传输模式
  - 自动ping功能以及数据遗失检测
  - 可调节带宽限制
  - 多信息包通路

## 开发作品

以下是采用Truevision3D引擎开发的部分游戏作品（排名不分顺序）

  - [梦幻战争](../Page/梦幻战争.md "wikilink")

## 外部链接

  - [Truevision3D官方网站](http://www.truevision3d.com)

[Category:游戏引擎](../Category/游戏引擎.md "wikilink")